<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FU: Das freie und universelle Rollenspiel</title>
    <link>https://fu-rollenspiel.de/</link>
    <description>Recent content on FU: Das freie und universelle Rollenspiel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution 3.0 Unported</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:15 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fu-rollenspiel.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Einleitung</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/01-einleitung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/01-einleitung/</guid>
      <description>Über FU FU ist ein Spiel voller Action, Abenteuer und Spaß – ein Rollenspiel mit großen Ambitionen und von verblüffender Einfachheit.
Mit FU kannst du aufregende Geschichten in jeder nur vorstellbaren Spielwelt erleben, und das mit kleinstmöglichem Aufwand und Vorbereitung.
FU ist vor allem ein einfaches Spiel. Dieses Buch soll dabei helfen, euch in wenigen Minuten von der Idee „Diese Spielwelt könnte man doch als Rollenspiel spielen!“ an den Spieltisch zu bringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Grundlagen</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/02-grundlagen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/02-grundlagen/</guid>
      <description>Der Text von FU geht davon aus, dass wenigstens eine von euch zumindest schon einmal von Rollenspielen gehört hat und eine grobe Vorstellung davon hat, wie sie funktionieren. Wenn ihr alle keinen Plan habt, was ein Rollenspiel ist, sucht euch zuerst jemanden, der Bescheid weiß.
Was ihr braucht  Vor dem Spielen müsst ihr ein paar Sachen zusammensuchen. Hier ist die Einkaufsliste.
Würfel: Um auszuwerten, wie eure Handlungen ausgehen, verwendet ihr bei FU normale Würfel mit sechs Seiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Figuren</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/03-figuren/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/03-figuren/</guid>
      <description>Bei FU ist deine Figur dein „Alter Ego“, dein zweites Ich. Im Verlauf der Geschichte beschreibst du, was die Figur macht und wie sie auf Situationen und auf andere Personen reagiert.
Konzept Sobald du weißt, in welcher Spielwelt und unter welchen Voraussetzungen euer Abenteuer stattfinden soll, kannst du dir langsam Gedanken über deine Figur machen – über ihr „Konzept“. Dies ist der Kern deiner Figur und beschreibt, was sie ausmacht und wer sie ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etwas tun</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/04-handeln/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/04-handeln/</guid>
      <description>Bei FU erzählst du gemeinsam mit deinen Mitspielerinnen spannende Geschichten über eure Figuren. Es geht nicht um Gewinnen oder Wettkampf, sondern um die Freude am Entwickeln eurer gemeinsamen Geschichte.
Szenen und Runden Das Spiel unterteilt sich in Szenen und Runden. Eine Szene ist ein Zeitabschnitt innerhalb der Geschichte, in dem es um etwas bestimmtes geht: eine Situation, einen Ort oder eine Gruppe von Figuren. Szenen sind die Grundbausteine der Geschichte und können beliebig lange Zeiträume von wenigen Sekunden bis hin zu vielen Stunden abbilden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Erzählerin</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/05-erzaehlerin/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/05-erzaehlerin/</guid>
      <description>Hier findest du einfache Ratschläge für Erzählerinnen. Sie sind recht allgemein gehalten, da die konkreten Details davon abhängen, für welches Genre, welche Stimmung und welchen Spielstil ihr euch als Gruppe entscheidet.
Reden ist gut Beginnt euer Spiel mit einer Unterhaltung. Sprecht darüber, was du und deine Mitspielerinnen erwarten und an welchen Stellen sich eure Vorstellungen decken. In diesen Bereichen der Überschneidung werdet ihr wahrscheinlich später im Spiel den größten Spaß haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beispielabenteuer: Das Rennen zum Tempel des Toth</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/06-rennen-zum-tempel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/06-rennen-zum-tempel/</guid>
      <description>Der berühmte Entdecker Tennessee Smith ist auf einer heißen Spur, die ihn zur altertümlichen Götzenstatuette von Toth führen soll, einem Gegestand, dem übernatürliche Kräfte nachgesagt werden. Unglücklicherweise ist Giles Fishburne, Smiths Erzfeind, dem Götzen ebenfalls auf der Spur und hat sich mit den Nazis zusammengetan!
  Tennessee Smith, tollkühner Entdecker   Dieses kurze Abenteuer bringt euch schnell mitten ins Geschehen. Es zeigt beispielhaft, wie du selbst eigene Abenteuer, Gegenspielerinnen und Hindernisse vorbereiten kannst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anhang: Beschreiberliste</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/07-anhang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/07-anhang/</guid>
      <description>Diese Liste ist längst nicht vollständig, aber ein guter Startpunkt. Jeder Eintrag beschreibt Dinge, für die der entsprechende Beschreiber nützlich oder nachteilig sein könnte. Damit ist sie ein praktisches Nachschlagwerk sowohl für Erzählerinnen als auch für Spielerinnen.
Körper-Beschreiber Beweglich: hilfreich beim Tanzen, Springen, Balancieren, Turnen, und Kriechen durch enge Stellen.
Beidhändig: toll beim gleichzeitigen Schießen mit zwei Waffen und bei Taschenspieler- oder Zaubertricks.
Blondine: gut, um von Leuten unterschätzt zu werden, nicht gut, wenn man sich zu lange in der Sonne aufhält.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downloads und Dateien</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/08-downloads/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 17:10:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/08-downloads/</guid>
      <description>Regelwerk Das deutsche FU gibt es neben dem vorliegenden Web-SRD auch als
 EPUB-Version für E-Book-Reader und Smartphones PDF-Version zum Lesen an Computer/Tablet und zum Ausdrucken (Tipp zum Druck: &amp;ldquo;Broschürendruck&amp;rdquo; in Adobe Acrobat Reader verwenden, beidseitig drucken und dann mit großem Tacker innen zusammenheften - dabei Tacker aufmachen, dicken Korkuntersetzer oder Radiergummi drunterlegen und die offengebliebenen Tackerklammern mit einem Werkzeug zubiegen!)  Print-on-Demand Es gibt auch die Möglichkeit, sich die Regeln als richtiges gedrucktes Buch bei einem Print-on-demand-Anbieter zu bestellen (zum Selbstkostenpreis, das heißt, wir machen keinen Gewinn damit (und geben auch keine Garantien).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 19:04:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/impressum/</guid>
      <description>Verantwortung:
Tina Trillitzsch
Blücherstr. 44
56073 Koblenz
webmistress.fu-srd@trillitzsch.net
004926116009377
Haftungsausschluss: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beispielfigur für FU: Merrill</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/blog/beispielfigur-merrill/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/blog/beispielfigur-merrill/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir möchten nach Veröffentlichung der Übersetzung vermehrt spielbares Material herausbringen, um FU für euch greifbarer und bunter zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Anfang mache ich mit einer Figur / einem NSC (Nicht-Spieler-Charakter) für eine futuristische, cyberpunkige Welt. Das Konzept ist durch das Wort „Genräuber“ aus dem &lt;a href=&#34;http://wh40k-de.lexicanum.com/wiki/Symbiont&#34;&gt;&lt;em&gt;Warhammer 40K&lt;/em&gt;-Universum&lt;/a&gt; und meine Vorliebe für archäologische Science-Fiction inspiriert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich freue mich, falls jemand die Figur verwendet! Schreibt dann gern einen Kommentar oder eine Mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das deutsche FU ist endlich fertig!</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/blog/fertig/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/blog/fertig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endlich ist es vollbracht! Die deutsche Übersetzung von Nathan Russells leichtem, erzählfreundlichen Rollenspiel Freeform Universal (FU) ist nun illustriert und gelayoutet in gleich drei verschiedenen Formaten erhältlich:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FU: Das freie und universelle Rollenspiel</title>
      <link>https://fu-rollenspiel.de/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:13:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fu-rollenspiel.de/</guid>
      <description>Dies ist eine Übersetzung des regelleichten Universalrollenspiels FU: The Freeform Universal RPG von Nathan Russell ins Deutsche.
Kapitel 1: Einleitung  Kapitel 2: Die Grundlagen  Kapitel 3: Die Figuren  Kapitel 4: Etwas tun  Kapitel 5: Die Erzählerin  Kapitel 6: Beispielabenteuer  Kapitel 7: Anhang  Downloads   Das Originalspiel wurde unter der Creative-Commons-Lizenz (CC-BY 3.0) veröffentlicht. Diese Übersetzung steht unter der gleichen Lizenz (auf deutsch: Namensnennung 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>