<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FU - Frei und universell</title>
    <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/</link>
    <description>Recent content on FU - Frei und universell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jun 2016 16:13:38 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>FU : Frei und universell</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:13:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dies ist eine Übersetzung von &lt;a href=&#34;http://freeformuniversal.com&#34;&gt;FU: The Freeform Universal RPG&lt;/a&gt; ins Deutsche. Die Struktur des Dokuments basiert auf der französischen Übersetzung von Bruno Bord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Originalspiel wurde unter der &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/&#34;&gt;Creative-Commons-Lizenz (CC-BY)&lt;/a&gt; veröffentlicht. Diese Übersetzung steht dementsprechend ebenso unter der Creative-Commons-Lizenz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;copyright-notice-fu&#34;&gt;Copyright notice FU&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This work is based on FU: The Freeform/Universal RPG (found at &lt;a href=&#34;http://freeformuniversal.com&#34;&gt;http://freeformuniversal.com&lt;/a&gt;), by Nathan Russell, and licensed for our use under the Creative Commons Attribution 3.0 Unported license (&lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/&#34;&gt;http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Powered By FU logo is &amp;copy; Nathan Russell and is used with permission.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;FU RPG ist &amp;copy; 2010 Nathan Russell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Dokument ist die Version 0.2 der deutschen Übersetzung &amp;copy; 2016 Tina Trillitzsch und Thorsten Panknin&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;copyright-notice-website-theme-material-docs-for-hugo&#34;&gt;Copyright notice website theme (Material docs for Hugo)&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Copyright &amp;copy; 2016 Digitalcraftsman &lt;a href=&#34;mailto:digitalcraftsman@protonmail.com&#34;&gt;digitalcraftsman@protonmail.com&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Copyright &amp;copy; 2016 Martin Donath &lt;a href=&#34;mailto:martin.donath@squidfunk.com&#34;&gt;martin.donath@squidfunk.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
of this software and associated documentation files (the &amp;ldquo;Software&amp;rdquo;), to
deal in the Software without restriction, including without limitation the
rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or
sell copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
furnished to do so, subject to the following conditions:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The above copyright notice and this permission notice shall be included in
all copies or substantial portions of the Software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;THE SOFTWARE IS PROVIDED &amp;ldquo;AS IS&amp;rdquo;, WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NON-INFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING
FROM, OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS
IN THE SOFTWARE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anhang</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/07-anhang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/07-anhang/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beispielabenteuer: Das Rennen zum Tempel des Toth</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/06-rennen-zum-tempel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/06-rennen-zum-tempel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Erzählerin</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/05-erzaehlerin/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:47:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/05-erzaehlerin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etwas tun</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/04-handeln/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/04-handeln/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Figuren</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/03-figuren/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/03-figuren/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Bei FU ist deine Figur dein &amp;ldquo;Alter Ego&amp;rdquo;, dein zweites Ich. Im Verlauf der Geschichte beschreibst du, was die Figur macht und wie sie auf Situationen oder auf Personen reagiert.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;konzept&#34;&gt;Konzept&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sobald du weisst, in welcher Spielwelt und unter welchen Voraussetzungen euer Abenteuer stattfindet, kannst du dir langsam Gedanken über deine Figur machen - über ihr &amp;ldquo;Konzept&amp;rdquo;. Dies ist der Kern deiner Figur und beschreibt, was sie ausmacht und wer sie ist. Ein Konzept lässt sich in wenigen Wörtern oder einem kurzen Satz zusammenfassen.&lt;br /&gt;
Das Konzept kann den Hintergrund oder den Beruf deiner Figur beschreiben, wie &amp;ldquo;Paranormaler Ermittler&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Wunderkind&amp;rdquo;. Oder vielleicht gibt es Aufschluss über ihre Persönlichkeit, wie &amp;ldquo;Edler Wilder&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Verrückter Professor&amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
Das Konzept deiner Figur sollte natürlich zur Spielwelt, zum Hintergrund und zur Art der Abenteuer passen, die ihr spielt. Ein &amp;ldquo;Gewiefter Bulle&amp;rdquo; passt vielleicht nicht ganz ins mittalterliche England, aber ein &amp;ldquo;Weltgewandter Sheriff&amp;rdquo; könnte hier genau das Richtige sein. Lass dich beim Konzept deiner Figur von der Spielwelt inspirieren!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Im Verlauf dieses Kapitels folgen wir David und Nina bei der Erstellung ihrer Figuren. Zusammen mit Tim, dem Erzähler, haben sie sich entschlossen, ein Spiel zu spielen, das auf den amerikanischen &amp;ldquo;Pulp&amp;rdquo;-Magazinen - einer Art Groschenromanen - der 1930er Jahre basiert. Es soll eine rasante und eher skurrile Geschichte werden. David lässt sich von seinen Lieblingsfilmen inspirieren und nimmt als Konzept für seine Figur &amp;ldquo;Tollkühner Entdecker&amp;rdquo;. Nina möchte jemand Ungewöhnlichen spielen, und nachdem sie ihre Ideen mit Tim und David diskutiert hat, entscheidet sie sich für eine &amp;ldquo;Außerirdische Botschafterin&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;beschreiber&#34;&gt;Beschreiber&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beschreiber sind Adjektive oder kurze Sätze, mit denen ihr die Fähigkeiten und Schwachstellen eurer Figuren kennzeichnnet; Dinge, die ihnen das Leben erleichtern oder erschweren, und die sie letztlich zu dem machen, was sie sind. Sie zeigen, was eine Figur gut kann, was ihre körperlichen und geistigen Eigenschaften sind, und beschreiben ihre Talente und eventuellen Schattenseiten. Einerseits dienen sie zur Orientierung beim Hineinversetzen in deine Rolle und andererseits als Modifikator beim Würfeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jede Figur hat vier Beschreiber: Körper, Geist, Stärke und Schwäche. Beschreibe die markantesten Merkmale deiner Figur mit einem Adjektiv oder einem kurzem Satz.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;David überlegt sich, welche Situationen sein Tollkühner Entdecker schon so erlebt haben könnte und entscheidet sich für die folgenden Beschreiber:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Körper&lt;/strong&gt; : Agil&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geist&lt;/strong&gt;: Besonnen&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Stärke&lt;/strong&gt;: Geschickt mit der Bullenpeitsche&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Schwäche&lt;/strong&gt;: Höhenangst&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nina lässt sich von klassischen Science-Fiction-Romanheften inspirieren und entscheidet sich für die folgenden Beschreiber für ihre Figur, die Außerirdische Botschafterin:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Körper&lt;/strong&gt;: Zerbrechlich&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geist&lt;/strong&gt;: Aufmerksam&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Stärke&lt;/strong&gt;: Gedankenlesen&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Schwäche&lt;/strong&gt;: Außerirdische Sichtweise&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;beispiele-für-beschreiber&#34;&gt;Beispiele für Beschreiber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dies soll auf keinen Fall eine vollständige Auflistung aller möglichen Beschreiber sein, sondern euch nur ein paar Ideen an die Hand geben. Jeder Beschreiber ist im Anhang noch einmal genauer erläutert.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Körper&lt;/strong&gt; Beweglich, Beidhändig, Blondine, Pelzig, Selbstbräuner-Orange, Gutaussehend, Gewaltig, Übergewichtig, Schwache Konstitution, Flink, Rasiermesserscharfe Klauen, Klein, Langsam, Stark, Hochgewachsen, Dünn, Hässlich, Vitalität, Schwach, Schwimmhäute an den Füßen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geist&lt;/strong&gt;: Zerstreut, Belesen, Computerfreak, Schwer von Begriff, Einfühlsam, Konzentriert, Querdenkerin, Mathematikerin, Aufmerksam, Rednerin, Langsam, Taktikerin, Ungebildet, Weise, Geistreich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stärke&lt;/strong&gt;: Akrobatik, Okkultes Geheimwissen, Mut, Fahren, Fechten, Gutes Gedächtnis, Jagen, Scharfe Augen, Sprachwissenschaft, Magie, Medizin, Fieser Biss, Reich, Ringkampf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schwäche&lt;/strong&gt;: Blind, Mutig, Ungeschickt, Gierig, Unmenschliches Aussehen, Fehlendes Bein, Alt, Arm, Sieht schlecht, Primitiv, Intensiver Geruch, Gesucht, Jung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;anmerkungen-zu-beschreibern&#34;&gt;Anmerkungen zu Beschreibern&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;klischees-sind-deine-freunde&#34;&gt;Klischees sind deine Freunde!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es ist völlig in Ordnung, wenn du dich beim Ausdenken deines Konzepts auf Klischees stützt. Klischees enthalten eine Unzahl von Vorstellungen und Konzepten, mit denen wir direkt vertraut sind. Wenn jemand sagt, seine Figur sei ein Barbar, haben wir automatisch eine muskelbepackte unzivilisierte Person vor Augen. Klischees sind eine Art Abkürzung zur Beschreibung deiner Figur.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;beschreiber-wählen&#34;&gt;Beschreiber wählen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gib dir Mühe, fantasievoll und ehrlich zu sein. Denke an dein Konzept und die Spielwelt. Einer Figur die Schwäche &lt;strong&gt;&amp;ldquo;kann nicht schwimmen&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; zu geben, wenn du weißt, dass alle Geschichten in der Wüste stattfinden, ist eher unsportlich.
Lass deine Fantasie spielen, behalte dein Konzept im Kopf und besprich deine Ideen mit der Erzählerin. Es gibt endlos viele Möglichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;beschreiber-sind-klar-und-eindeutig&#34;&gt;Beschreiber sind klar und eindeutig&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einen guten Beschreiber kann jeder am Tisch verstehen. Wenn du oder eine Mitspielerin einen Beschreiber für nicht eindeutig haltet, redet darüber. Vielleicht muss er umgeschrieben werden, vielleicht aber auch nicht. Spätestens dann, wenn er schlussendlich zum Einsatz kommt, sollten sich alle über seine Bedeutung einig sein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;beschreiber-wohnen-einer-figur-inne&#34;&gt;Beschreiber wohnen einer Figur inne&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeder Beschreiber ist ein wesentlicher, ihr innewohnender Teil der Figur. Normalerweise können sie ihr also auch nicht weggenommen oder entfernt werden oder verloren gehen (allerdings können sie unter Umständen vergessen oder eingeschränkt sein). Mach deine Beschreiber also nicht zu Gegenständen oder Geräten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;die-reichweite-von-beschreibern-ist-begrenzt&#34;&gt;Die Reichweite von Beschreibern ist begrenzt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeder Beschreiber sollte ein oder zwei konkrete, offensichtliche Anwendungsgebiete haben. Er kann natürlich auch in einer ganzen Reihe von anderen, nicht vorhersehbaren Umständen anwendbar sein, doch das ergibt sich erst im Laufe des Spiels. &lt;strong&gt;Medizin&lt;/strong&gt; ist zum Beispiel besser als &lt;strong&gt;Arzt&lt;/strong&gt;, denn Letzteres kann auch in allerlei nichtmedizinischen Situationen eingesetzt werden (&lt;em&gt;&amp;ldquo;Als Arzt bin ich gebildet und ziemlich wohlhabend &amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;was-für-ein-beschreiber-ist-das&#34;&gt;Was für ein Beschreiber ist das?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einige Beschreiber passen problemlos in mehr als eine Kategorie - &lt;strong&gt;Gutes Gedächtnis&lt;/strong&gt; könnte zum Beispiel entweder ein Geist- oder ein Stärke-Beschreiber sein. &lt;strong&gt;Hässlich&lt;/strong&gt; kann ein Schwäche- oder ein Körper-Beschreiber sein. Das macht nichts. Es hängt von dir, der Erzählerin und von deinen Mitspielerinnen ab - ihr entscheidet, ob ein Beschreiber für die Geschichten, die ihr erzählen wollt passt oder nicht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;was-sind-gute-stärken-und-schwächen&#34;&gt;Was sind gute Stärken und Schwächen?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dinge, die in anderen Spielen &amp;ldquo;Fertigkeiten&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Talente&amp;rdquo; heißen, eignen sich wunderbar als Stärken. Gute Beispiele sind &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Schwertkampf&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;&amp;ldquo;unter Wasser atmen&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;&amp;ldquo;gewinnendes Lächeln&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.
Die besten Schwächen sind Persönlichkeitsmerkmale oder körperliche Defizite. Sachen wie &lt;strong&gt;&amp;ldquo;riecht immer schlecht&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;&amp;ldquo;taub&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; sind bessere Schwächen als &lt;strong&gt;&amp;ldquo;kann nicht Fahren&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;&amp;ldquo;kann kein Französisch&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Es gibt natürlich immer auch Ausnahmen. Wenn die Figuren britische Spione zu Zeiten der Napoleonischen Kriege sind, wäre es ein echter Nachteil, kein Französisch zu sprechen. Genauso kann die Schwäche &lt;strong&gt;&amp;ldquo;kann nicht schwimmen&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; in einem Spiel mit Piraten und Seekämpfen zu einer echten Attraktion werden. Suche immer nach Möglichkeiten, deine Figur herauszufordern, dem Spiel Würze zu verleihen und Hindernisse einzubringen, die überwunden werden müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;soll-ich-mich-spezialisieren&#34;&gt;Soll ich mich spezialisieren?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Du kannst deine Beschreiber eng auf ein einziges Konzept konzentrieren und dich so &amp;ldquo;spezialisieren&amp;rdquo;. Einem richtig furchteinflößenden Krieger kannst du Körper: &lt;strong&gt;Stark&lt;/strong&gt;, Geist: &lt;strong&gt;Taktiker&lt;/strong&gt;, Stärke: &lt;strong&gt;Nahkampf&lt;/strong&gt; und Schwäche: &lt;strong&gt;Leichtsinnig&lt;/strong&gt; geben. Es wäre nicht schwer, fast alle dieser Beschreiber ins Spiel zu bringen, wenn ihr in einem Kampf geratet. ABER die Figur hat kaum Tiefe - in Situationen ohne Kampf wirst du blöd dastehen. Stattdessen könntest du ein paar Beschreiber durch vielseitigere ersetzen - Körper: &lt;strong&gt;Zäh&lt;/strong&gt;, Geist: &lt;strong&gt;Konzentriert&lt;/strong&gt;, Stärke: &lt;strong&gt;Nahkampf&lt;/strong&gt; und Schwäche: &lt;strong&gt;Leichtsinnig&lt;/strong&gt;.
Beschreibe den Körper deiner Figur als &lt;strong&gt;Gewaltig&lt;/strong&gt; und ihre Stärke als &lt;strong&gt;Stark&lt;/strong&gt;, wenn du einen Ringer, Bodybuilder oder wütenden grünen Superhelden haben willst. Gib deiner genialen Wissenschaftlerin Geist: &lt;strong&gt;Belesen&lt;/strong&gt; und Stärke: &lt;strong&gt;Raketentechnik&lt;/strong&gt;. Bedenke aber: Je stärker du dich spezialisierst, desto mehr musst du dich in Szenen anstrengen, die nichts mit deinen Begabungen zu tun haben. Einige Spielerinnen empfinden das als willkommene Herausforderung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;beschreiber-alternativen&#34;&gt;Beschreiber-Alternativen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die vier Standard-Beschreiber (Körper, Geist, Stärke und Schwäche) sind nicht die einzige Möglichkeit, deine Figuren zu definieren. Ändert oder ersetzt sie, um sie an eure Spielwelt und eure Geschichten anzupassen. In einem Spiel über Riesen-Kampfroboter könntet ihr Körper und Geist zum Beispiel durch Chassis und Pilot ersetzen. In einem Spiel, in dem jeder unterschiedliche Wer-Wesen spielt, könnte ein Beschreiber zu &amp;ldquo;Tierform&amp;rdquo; werden. In solchen Fällen müssen einige der zuvor erwähnten Ratschläge ebenfalls angepasst werden; Tierform: &lt;strong&gt;Jaguar&lt;/strong&gt; ist umfassender als die bisher angesprochenen Beschreiber, kann aber in diesem Fall genau passen, um den Ansatz eures Spiels einzufangen. Seid kreativ und macht bei Bedarf eigene Änderungen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ausrüstung&#34;&gt;Ausrüstung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ausrüstung beschreibt das Zubehör, die coolen Geräte und die Waffen, die deine Figur in ihren Abenteuern benutzt. Alle Figuren besitzen die für ihr Konzept üblichen Kleider und Gegenstände. Ausrüstung dagegen umfasst die wirklich wichtigen und coolen Sachen, die sie bei sich tragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ausrüstung kann, genau wie Beschreiber, Würfelwürfe modifizieren. Ausrüstung kann alles Mögliche sein - von Schusswaffen über Messer bis hin zu ausgefallener Garderobe, Kreditkarten, einem Pferd, einem Mobiltelefon oder sogar einem Raumschiff. Wie bei Beschreibern ist die Ausrüstung deiner Figur abhängig von deinem Konzept, der Spielwelt und den Geschichten, die ihr erzählen wollt. &lt;em&gt;Anders als Beschreiber&lt;/em&gt; besteht ein Ausrüstungsgegenstand immer aus einem Adjektiv und einem Substantiv (oder zusammengesetzen Substantiv): Rostiges Schwert, Langes Seil, Schnelles Pferd, Scharfschützengewehr, Papas Camaro, Schwere Rüstung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deine Figur hat genau zwei Ausrüstungsgegenstände, such dir also zwei Teile aus.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;David entscheidet, dass sein Tollkühner Entdecker eine &lt;strong&gt;Stabile Bullenpeitsche&lt;/strong&gt; dabei hat, da er damit recht geschickt ist, und eine &lt;strong&gt;Abgenutzte Lederjacke&lt;/strong&gt;, mit der er sich vor der Kälte und leichten Kratzern und Stürzen schützen kann.&lt;br /&gt;
Nina denkt erst kurz über ihre Ausserirdische Botschafterin nach und entscheidet sich dann für &lt;strong&gt;Offizielle Dokumente&lt;/strong&gt;, die ihren politischen Status belegen, und für &lt;strong&gt;Exotische Gewänder&lt;/strong&gt;, die Eindruck machen und Ehrfurcht einflößen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;beispiel-ausrüstung&#34;&gt;Beispiel-Ausrüstung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie bei den Beispielen für Beschreiber gilt auch hier, dass diese Liste auf keinen Fall alles abdeckt, was möglich ist. Sie stellt lediglich die Spitze des Eisbergs dessen dar, was deine Figur besitzen könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kleider&lt;/strong&gt;:
Designer-Jeans, Hautenges schwarzes Kleid (lassen wir &amp;ldquo;schwarzes Kleid&amp;rdquo; mal als Substantiv gelten), Dreckige Unterhosen, Abgetragene Jacke, Supermoderner Raumanzug, Seidener Hausrock, Verbeulter Filzhut, Hohe Puderperücke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Waffen&lt;/strong&gt;:
Rostiger Säbel, Schwere Axt, Meines Vaters Dienstrevolver, Verborgener Dolch, Experimenteller Flammenwerfer, Falscher Revolver, Zuverlässige AK-47, Gummihammer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fortbewegung&lt;/strong&gt;:
Treues Pferd, Verbeulter Buick, Gepanzerte Luxuskarosse, Quietschende Clownsschuhe, Aufgemotzter Straßenrennwagen, Mädchenfahrrad, Unzuverlässiges Sportcoupé, Klappriger Karren, Schnelles Motorrad, Omas Flitzer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sonstiges&lt;/strong&gt;:
Riesiger Rucksack, Kleine Flagge, Schwere Rollenspielbücher, Treuer Hund, Verbeulte Bratpfanne, Nassgewordenens Notizbuch, Uraltes Zauberbuch, Mein Lieblingskieselstein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;anmerkungen-zur-ausrüstung&#34;&gt;Anmerkungen zur Ausrüstung&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;ausrüstung-auswählen&#34;&gt;Ausrüstung auswählen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gegenstände, die du als Ausrüstung wählst, sollten ein Markenzeichen für deine Figur sein. Denk zum Beispiel an Batmans &lt;strong&gt;Düsteren Fledermausanzug&lt;/strong&gt;, die &lt;strong&gt;Instabilen Protonen-Packs&lt;/strong&gt; der Ghostbusters, James Bonds &lt;strong&gt;Zuverlässige Berretta&lt;/strong&gt; oder Zorros &lt;strong&gt;Blitzende Klinge&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedes Ausrüstungsteil sollte etwas zur Charakterisierung deiner Figur beitragen, entweder zu ihrem Hintergrund, ihrer Persönlichkeit oder ihren Zielen. Es sollte etwas über deine Figur oder ihre Taten aussagen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Choosing Gear
Items should be “iconic” to your character.  ink Batman’s Sinister Batsuit, the Ghostbuster’s Unstable Proton-packs, James Bond’s Reliable Berretta, or Zorro’s Flashing Blade.
Each piece of Gear should add some- thing to your character’s background, personality or goals. It should make a statement about who the character is or what they do.

Les objets doivent être à l&#39;image de votre personnage. Pensez à la Tenue Noire de Batman, les Packs-Protoniques Instables de Ghostbusters, le Berretta Inusable de James Bond, ou la Lame Éclair de Zorro.

Chaque élément du Matériel doit ajouter un détail à l&#39;histoire de votre personnage, sa personnalité, ses objectifs. Il doit être l&#39;affirmation de ce qu&#39;est le personnage, et ce qu&#39;il fait. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;ausrüstung-ist-zubehör&#34;&gt;Ausrüstung ist Zubehör&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ausrüstung ist nie einer Figur innewohnend - sie kann fallengelassen werden, verloren oder kaputt gehen oder gestohlen werden. Ein Kybernetischer Arm ist keine Ausrüstung, ein &lt;strong&gt;Gepanzerter Roboterhandschuh&lt;/strong&gt; dagegen schon.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Gear is equipment
Gear is never innate - it can be dropped, lost, broken and stolen. A Cy- bernetic Arm is not Gear, but an Ar- moured Power Glove is.

Le Matériel, c&#39;est du Matériel

Le Matériel n&#39;est pas inné - il peut être perdu, cassé ou volé. Un Bras Cybernétique n&#39;est pas du Matériel, alors qu&#39;un Gant de Puissance Blindé l&#39;est. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;ausrüstung-beschreiben&#34;&gt;Ausrüstung beschreiben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn du deine Ausrüstung beschreibst, lass das dazugehörige Adjektiv etwas Nützliches und/oder Interessantes über den Gegenstand aussagen. Ein &lt;strong&gt;Langer Dolch&lt;/strong&gt; ist zwar ganz gut, aber ein &lt;strong&gt;Zerbrochener Dolch&lt;/strong&gt; ist noch besser!&lt;/p&gt;

&lt;!-- Describing Gear
When describing gear make the ad- jective tell us something useful and/or interesting about it. A Long Dagger is okay, a Broken Dagger is better!   --&gt;

&lt;p&gt;Die Beschreibung deiner Ausrüstung sollte, wie Beschreiber auch, klar und eindeutig sein - es dürfen keine Zweifel darüber bestehen, wofür sie gut sind oder was ihre Haupteigenschaft ist.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Like Descriptors, the description of your Gear should be clear - you don’t want to be guessing at the purpose or main feature of an item.

L&#39;utilisation du qualificatif doit nous donner une vraie indication utile concernant l&#39;élément. Une Épée Longue, soit, mais une Épée Brisée, c&#39;est bien mieux !

Comme les Descripteurs, le qualificatif du Matériel doit être clair - il ne peut pas prêter à confusion concernant la qualification de l&#39;objet. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;nur-ein-einziges-adjektiv&#34;&gt;Nur ein einziges Adjektiv&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Beschreibung jedes Ausrüstungsgegenstandes sollte sich auf genau ein Adjektiv beschränken - nicht mehr und nicht weniger. Ein &lt;strong&gt;Scharfer Säbel&lt;/strong&gt; ist gut, ein &lt;strong&gt;Magisches Schwert&lt;/strong&gt; auch, aber ein &lt;strong&gt;Scharfer Magischer Säbel&lt;/strong&gt; ist nicht erlaubt.&lt;/p&gt;

&lt;!-- One adjective only
 e description of your gear should have a single adjective - no less and no more. A Sharp Sabre is okay, as is a Magic Sword, but a Sharp Magic Sabre is not allowed.


Un seul qualificatif

La description de votre objet ne doit avoir qu&#39;un seul qualificatif - ni plus, ni moins. Un Sabre Acéré, c&#39;est bon, tout comme une Épée Magique, mais une Épée Magique Acérée n&#39;est pas autorisée. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;konkrete-substantive&#34;&gt;Konkrete Substantive&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wähle konkrete, aussagekräftige Substantive. Säbel ist besser als Schwert und Baseballkappe ist besser als Mütze. Du darfst auch mehr als ein Substantiv benutzen, aber beschränke dich auf so wenige Wörter wie möglich.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Specific nouns
Choose speci c, descriptive nouns; Sabre is better than Sword, Baseball Cap is better than Hat. You can use more than one noun, but keep the de- scription to as few words as possible.

Un nom spécifique

Il est mieux d&#39;utiliser un nom spécifique, précis : Sabre est mieux qu&#39;Épée, Casquette de Baseball est mieux que Couvre-chef. Vous pouvez utiliser un nom multiple, mais tâchez de garder la description la plus concise possible. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;sprich-über-deine-ausrüstung&#34;&gt;Sprich über deine Ausrüstung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diskutiere mit der Gruppe über deine Ausrüstung. Allen muss klar sein, was du beschreibst - wofür die Ausrüstung nützlich ist und wobei sie eher hinderlich sein kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ausrüstung ist nie von Haus aus &amp;ldquo;gut&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;schlecht&amp;rdquo;. Ob der Besitz eines Gegenstands nützlich ist oder nicht, hängt davon ab, was du damit machst und in welcher Situation du bist.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Talk about your Gear
Discuss your Gear. Everyone needs to be clear on what you are describing; what the Gear will be useful for, and when it might be a hindrance.  

Gear is not innately “good” or “bad”. What you do with it and the situations you  nd yourself in will dictate whether having an item is useful or not. --&gt;

&lt;!-- Parlez de votre Matériel

Discutez de votre Matériel. Tout le monde doit avoir une vision claire de ce que vous décrivez, son utilisation et quand l&#39;outil devient un obstacle.

Un Matériel n&#39;est pas &#34;bon&#34; ou &#34;mauvais&#34; en soi. C&#39;est ce que vous en ferez, en fonction des situations, qui vous montrera son (in)utilité. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;gute-ausrüstung-und-schlechte-ausrüstung&#34;&gt;Gute Ausrüstung und schlechte Ausrüstung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn ihr wollt, könnt ihr festlegen, dass der eine Ausrüstungsgegenstand ein &amp;ldquo;gutes&amp;rdquo; Adjektiv, und der andere ein &amp;ldquo;schlechtes&amp;rdquo; haben muss. Vielleicht hast du eine &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Warme Jacke&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; und eine &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Alte Kanone&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; oder ein &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Schnelles Motorrad&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; und eine &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Überzogene Kreditkarte&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Good Gear / Bad Gear
You can, if you want, dictate that one piece of Gear must have a “good” adjective, and the other a “bad” one. You might have a Warm Jacket and an Old Gun; or a Fast Motorcycle and a Maxed-out Credit Card. --&gt;

&lt;!-- Bon Matériel / Mauvais Matériel

Vous pouvez, si vous voulez, imposer qu&#39;un des éléments ait un &#34;bon&#34; qualificatif, tandis que l&#39;autre en aurait un &#34;mauvais&#34;. Vous pouvez avoir un Blouson Chaud et un Pistolet Rouillé ; ou une Moto Rapide et une Carte de Crédit Épuisée. --&gt;

&lt;h3 id=&#34;kram-der-keine-ausrüstung-ist&#34;&gt;Kram, der keine Ausrüstung ist&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Gegenstände oder Geräte, die nicht als Ausrüstung auf dem Figurenbogen stehen, sind Requisiten. Requisiten haben keine Auswirkung auf die Erfolgsaussichten einer Handlung - sie sind lediglich kosmetischer Natur, quasi Schaufensterdekoration. Du kannst aber die Ausrüstung mit anderen Figuren tauschen, sie ihnen stehlen oder vom Boden aufheben und sie dann selbst benutzen.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Stuff that isn’t Gear
Any objects, items or equipment that are not listed as Gear are props. Props have no e ect on a character’s chance of success at an action - they are merely window-dressing. However, you can swap, steal and pick-up another charac- ter’s Gear and use that! --&gt;

&lt;!-- Les choses qui ne sont pas du Matériel

Tous les objets qui ne sont pas listés comme Matériel sont de l&#39;équipement. Les équipements n&#39;ont aucun effet sur les chances de succès ou d&#39;échec dans une action - au mieux ils la permettent. Cependant, rien ne vous empêche d&#39;emprunter, de voler ou d&#39;échanger votre Matériel avec celui d&#39;un autre pour vos actions. --&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;beschreibung&#34;&gt;Beschreibung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen hast du bestimmt schon eine ganz gute Vorstellung von deiner Figur. Jetzt ist es soweit, die restlichen Einzelheiten zu erfinden. Hier beschreibst du Aussehen und Persönlichkeit deiner Figur, ihre Vergangenheit, ihre Ziele, Freunde und Feinde und alle anderen Einzelheiten, die du wichtig oder interessant findest.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;David macht sich ein paar Notizen zu seinem  Tollkühnen Entdecker:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tennessee Smith ist ein friedfertiger Geschichtsprofessor, aber in seiner Freizeit reist er in die Wildnis, um verlorene Artefakte und Schätze zu suchen. Er ist ein kerniger, attraktiver Typ und scheint immer die Ruhe zu bewahren, egal in welcher Gefahr er sich auch befindet. Und in Gefahr gerät er ziemlich oft!  THP: Meine Übersetzung im Abenteuerkapitel könnte abweichen, entscheide einfach du, welche Übersetzung greifen soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninas Beschreibung ihrer Ausserirdischen Botschafterin ist folgendermaßen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumina ist eine wichtige Diplomatin vom Planeten Jupiter, welcher vom Schreckensfürst Kang regiert wird. Wie alle ihrer Art hat sie lila Haut, einen haarlosen Kopf und feine Gesichtszüge. Lumina arbeitet für die Jupiter-Untergrundbewegung und versucht, Schreckensfürst Kang zu stürzen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;motive&#34;&gt;Motive&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jede Figur hat einen Antrieb - ein Ziel, das sie anstrebt. Das muss nichts Weltbewegendes sein (aber es kann!), sollte der Figur aber trotzdem wichtig sein. Stelle deiner Figur die folgenden Fragen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was willst du erreichen?&lt;/strong&gt; Was wünschst du dir, was treibt dich an?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was hindert dich daran?&lt;/strong&gt; Welches Hindernis, welcher Gegner steht zwischen dir und dem, was du willst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was bist du bereit du tun?&lt;/strong&gt; Was ist dein nächster Schritt auf dem Weg zu deinem Ziel? Was würdest du tun, um es zu schaffen?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tennessee Smith ist auf der Suche nach dem Götzen des Tot, einem Artefakt, das er schon seit Jahrzenten heiß begehrt. Sein Rivale Giles Fishburne ist ebenfalls hinter dem Götzen her und scheint ihm fast immer einen Schritt voraus zu sein. Dieses Mal will Tennessee Smith es unbedingt schaffen und ist zu allem bereit, um an den Götzen zu gelangen - doch töten würde er dafür niemals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lumina strebt nach Freiheit für alle Völker des Jupiter. Schreckensfürst Kang regiert den Planeten mit eiserner Hand und seine Agenten halten ständig Ausschau nach Abtrünnigen. Lumina ist bereit, ihr eigenes Leben aufs Spiel zu setzen, um ihren Traum zu verwirklichen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;beziehungen&#34;&gt;Beziehungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wähle mindestens eine andere Figur, die in der Geschichte mitspielt und schreibe eine kurze Aussage zu deiner Beziehung mit ihr auf. Sie sollte klar und eindeutig sein und der Vergangenheit beider Figuren etwas vertiefen. Zum Beispiel: &lt;strong&gt;Alte Saufkumpane&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Mit derselben Frau liiert&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Zusammen im Krieg gekämpft&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Vom selben Meister ausgebildet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;David schreibt: Tennessee Smith und Lumina haben sich in Harvard getroffen, wo Lumina gerade eine Vorlesung über die alten Kulturen des Jupiter hielt. Nina ist damit zufrieden und fügt noch hinzu, dass beide sich zueinander hingezogen fühlten, aber Lumina für romantische Tändeleien zu sehr auf ihre Mission konzentriert ist.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;anmerkungen-zu-beschreibung-motiven-und-beziehungen&#34;&gt;Anmerkungen zu Beschreibung, Motiven und Beziehungen&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;jetzt-dreht-sich-alles-ums-rollenspiel&#34;&gt;Jetzt dreht sich alles ums Rollenspiel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deine Beschreibung, Motive und Beziehungen sollen dir dabei helfen, deine Figur zu entwickeln und sie in die Welt deiner Geschichten und Abenteuer einzubinden. Die Erzählerin gibt dir vielleicht gelegentlich einen Bonus auf Würfelwürfe für Dinge, die sich aus diesen drei Dingen ableiten lassen, aber das ist keinesfalls ein Muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nutze deine Motive und Beziehungen als Richtlinie dafür, wie du deine Rolle spielst und wie deine Figur auf die der anderen Spielerinnen und auf ihre Umwelt reagiert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;langfristige-oder-kurzfristige-ziele&#34;&gt;Langfristige oder kurzfristige Ziele?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dein Motiv aussuchst, kannst du frei zwischen lang- und kurzfristigen Zielen wählen. Wenn ihr nur ein Spiel mit einer einzigen Sitzung spielt, ist es am besten, etwas zu nehmen, das eine sofortige und direkte Wirkung auf die Geschichte hat. Wenn ihr eine ganze Reihe von Spielen plant, kannst du dir aber für deine Figur durchaus ein Ziel ausdenken, dessen Erreichen länger braucht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wie-viele-beziehungen&#34;&gt;Wie viele Beziehungen?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zwei Beziehungen sind ein guter Anfang. Such dir zwei verschiedene Figuren aus und entscheide, woher sie sich kennen. Du kannst gemeinsam mit einer Mitspielerin die Beziehung zwischen euren Figuren festlegen, oder ihr nehmt getrennte Beziehungen, die nichts miteinander zu tun haben - oder sogar &amp;ldquo;gegenläufige&amp;rdquo; Beziehungen (zum Beispiel: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Verliebt in&amp;rdquo;/&amp;ldquo;Angewidert von&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;seid-nicht-eure-eigenen-feinde&#34;&gt;Seid nicht eure eigenen Feinde&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entwerft keine Motive oder Beziehungen, bei denen sich die Figuren dauernd in den Haaren liegen. Es macht nichts, wenn Figuren nicht immer einer Meinung sind (das kann sogar Spaß machen!), aber sie sollten sich nicht hassen. Die Figuren müssen schließlich zusammenhalten, um Feinde bezwingen, das Geheimnis lösen oder den Auftrag erfüllen zu können.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;figurenerstellung-kurzgefasst&#34;&gt;Figurenerstellung kurzgefasst&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-konzept&#34;&gt;1. Konzept&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer ist deine Figur? Was ist ihr Grundkonzept? Klischees und Archetypen sind ausdrücklich erlaubt!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-beschreiber&#34;&gt;2. Beschreiber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lege die vier wichtigsten oder interessantesten Merkmale deiner Figur fest: jeweils eines für Körper, Geist, Stärke und Schwäche. Jeder dieser Beschreiber sollte kurz, ausdrucksstark, eindeutig, der Figur innewohnend und begrenzt sein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-ausrüstung&#34;&gt;3. Ausrüstung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Welches coole Zeug trägt deine Figur als Markenzeichen bei sich?
Wähle zwei Ausrüstungsgegenstände und beschreibe sie jeweils mit einem Adjektiv und einem Substantiv (z.B. Scharfer Säbel, Schnelles Motorrad)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-beschreibung&#34;&gt;4. Beschreibung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie sieht deine Figur aus? Wie heißt sie? Wo kommt sie her? Was ist an ihr interessant und besonders?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-motive&#34;&gt;5. Motive&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Was will deine Figur? Was hindert sie daran? Was würde sie tun, um es zu erreichen?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-beziehungen&#34;&gt;6. Beziehungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Woher kennen sich die Figuren? Welche Verbindungen gibt es zwischen ihnen?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einleitung</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;über-fu&#34;&gt;Über FU&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;FU ist ein Spiel voller Action, Abenteuer und Spaß - ein Rollenspiel mit großen Ambitionen und von verblüffender Einfachheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit FU kannst du aufregende Geschichten in jeder nur vorstellbaren Spielwelt erschaffen, und das mit kleinstmöglichen Aufwand und Vorbereitung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist vor allem ein einfaches Spiel. Dieses Buch soll dir dabei helfen, dich in wenigen Minuten von der Idee &amp;ldquo;Diese Spielwelt könnten wir doch als Rollenspiel spielen!&amp;rdquo; zum eigentlichen Spiel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Figurenerstellung geht schnell und ist so intuitiv, dass du jede beliebige Figur spielen kannst;   das Spielsystem ist leicht zu erlernen und sehr leicht zu benutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist universell oder auch &amp;ldquo;generisch&amp;rdquo;. Egal, wie man es nennt, das heißt, dass sich dieses Gerüst aus Grundregeln nicht auf eine bestimmte Hintergrundgeschichte oder Spielwelt stützt, sondern stattdessen nichts vorwegnehmen oder voraussetzen will.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist ein Grundsystem, um das herum du deine eigene Spielwelt und deine eigenen Geschichten entwickeln kannst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch ist FU auf eine bestimmte Art des Spielens ausgelegt: Es eignet sich besonders für das Improvisieren aus dem Bauch heraus ohne große Vorbereitung oder detaillierte Planung. Erzählerinnen, die gerne spontan und unvorbereitet Abenteuer leiten, wird FU sicher gut gefallen, ebenso Spielerinnen, die keine Lust mehr darauf haben, dass man ihnen sagt, was alles nicht geht, statt was sie alles tun können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wie-man-dieses-dokument-verwendet&#34;&gt;Wie man dieses Dokument verwendet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dieses Buch enthält zwei Arten von Informationen. Zuerst kommen die eigentlichen Regeln - sie erklären, wie das Spiel gespielt wird. Die Regeln sind so gesetzt wie die Texte auf dieser Seite, mit klaren Überschriften und Unterüberschriften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist relativ unkompliziert, daher musst du wahrscheinlich nach deinem ersten Spiel nicht mehr oft in diese Regeln schauen. Trotzdem ist alles, was du brauchst, klar und eindeutig formatiert.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Regelbeispiele sind so formatiert. Überall im Haupttext findest du solche Blöcke, die dir die Regeln in Aktion zeigen. Nach deinem ersten Spiel musst du sie wahrscheinlich auch nicht noch einmal lesen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem gibt es zu vielen Themen &lt;strong&gt;Anmerkungskästen&lt;/strong&gt;. Dort findest du Regelererläuterungen, genauere Beispiele, Anleitungen, wie man die Regeln im Spiel konkret einsetzen kann, und Zusatzregeln, die du bei Bedarf hinzufügen kannst. Diese Kästen erkennst du leicht an einer kleinen wehenden Flagge und dem hellblauen Texthintergrund. Dort kannst du immer dann nachschauen, wenn du zum &amp;ldquo;Wie&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Wann&amp;rdquo; einer bestimmten Regel Klärung brauchst.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Diese deutsche Übersetzung des englischsprachigen Originals verwendet der Einfacheit halber durchgehend die weibliche Form - Spielerin, Erzählerin usw. Es sind aber natürlich immer Spielende aller Geschlechter eingeschlossen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Grundlagen</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/02-grundlagen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/02-grundlagen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Der Text von FU geht davon aus, dass wenigstens eine von euch schon von Rollenspielen gehört hat und eine grobe Vorstellung davon hat, wie sie funktionieren. Wenn ihr alle keinen Plan habt, was ein Rollenspiel ist, sucht euch zuerst jemanden, der Bescheid weiß.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-ihr-braucht&#34;&gt;Was ihr braucht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Spielen solltet ihr ein paar Sachen zusammensuchen. Hier ist die Einkaufsliste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Würfel&lt;/strong&gt;: Um auszuwerten, wie eure Handlungen ausgehen, verwendet ihr bei FU normale Würfel mit sechs Seiten. Ihr braucht mindestens einen, aber besser ist es, wenn jede Spielerin etwa drei Stück hat. In diesem Regeltext werden sechsseitige Würfel durchgehend als &amp;ldquo;W6&amp;rdquo; bezeichnet. Wenn davor eine Zahl erscheint (wie bei &amp;ldquo;2W6&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;4W6&amp;rdquo;), bedeutet das, dass ihr so viele Würfel werfen müsst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stifte und Papier&lt;/strong&gt;: Die Spielerinnen müssen sich ein paar Notizen machen - zu den Einzelheiten ihrer Figur, Wichtigem über ihre Mission und allerlei anderen Dingen. Die Erzählerin braucht Papier, um den Überblick über die verschiedenen Elemente der Geschichte zu behalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schmierpapier&lt;/strong&gt;: Für Erzählerinnen kann es nützlich sein, einen kleinen Zettelvorrat zur Hand zu haben, um grobe Schaubilder oder eine Übersicht über die Ereignisse festzuhalten. Für diesen Zweck eignet sich auch ein kleines Whiteboard.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-ihr-macht&#34;&gt;Was ihr macht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deine Freundinnen und du erzählt gemeinsam eine dramatische und aufregende Geschichte. Du legst Teile der Spielwelt fest, und alle haben Gelegenheit, diese Welt zu beeinflussen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die meisten Spielerinnen suchen sich wahrscheinlich eine Figur aus, die eine Hauptrolle spielt - coole Typen, die Dinge anpacken und etwas bewegen wollen. Jede Figur hat ihre eigenen Stärken, Schwächen und Ziele, die euch helfen, in ihre Rolle zu schlüpfen. Eine der Spielerinnen ist die Erzählerin, deren Aufgabe es ist, den anderen zu helfen, ihre Figuren vor Herausforderungen zu stellen und bei Regelfragen wenn nötig das letzte Wort zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Spielen besteht aus einer Art Unterhaltung, bei der alle zusammenwirken, um die Figuren in coole und/oder unterhaltsame Situationen zu verwickeln. Dann benutzt ihr die Würfel, um zu sehen, was als nächstes passiert. Manchmal arbeitet ihr alle zusammen, stellt Ideen in den Raum, schlagt Dinge vor und redet alle durcheinander. Was für ein Chaos - aber hoffentlich ein produktives Chaos, das Spaß macht. Manchmal wechselt ihr euch vielleicht auch der Reihe nach ab, beschreibt was eure Figur jeweils macht und schaut, wie es ausgeht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wie-ihr-s-macht&#34;&gt;Wie ihr&amp;rsquo;s macht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du etwas tust und das Ergebnis nicht eindeutig ist, wirf einen W6. Das Ziel ist es, die ungeraden Zahlen zu vermeiden, also möglichst eine gerade Zahl zu werfen. Je höher die gerade Zahl, desto besser das Ergebnis. Wenn du eine ungerade Zahl wirfst, schlägt deine Handlung entweder fehl, oder sie war nicht ganz so gut wie nötig oder erhofft. Je niedriger die ungerade Zahl, desto schlechter das Ergebnis. Wenn die Umgebung, Talente, Ausrüstungsgegenstände oder besondere Fähigkeiten eine Handlung erleichtern oder erschweren, wirfst du mehrere Würfel und nimmst das beste oder schlechteste Ergebnis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vor-dem-losspielen&#34;&gt;Vor dem Losspielen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bevor es richtig losgehen kann, musst du mit deinen Freundinnen entscheiden, was für eine Art Spiel ihr spielen wollt, wer eure Figuren sein sollen, und wo eure Geschichte stattfindet. Dieses Wissen hilft den Spielerinnen, coole Figuren zu erfinden und zeigt der Erzählerin, welche Rolle sie übernehmen.
Vielleicht sind diese Dinge ja schon entschieden, sei es durch die Erzählerin oder durch ein vorgefertigtes Spielweltmodul. Falls nicht, überlegt euch gemeinsam etwas, das alle spannend finden und spielen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;anmerkungen&#34;&gt;Anmerkungen&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;sprecht-vor-dem-spielen-miteinander&#34;&gt;Sprecht vor dem Spielen miteinander!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unterhaltet euch über die Art des Spieles, das ihr spielen wollt, damit alle von Anfang an wissen, was Sache ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einigt euch über die Grundstimmung, das Thema und eure Erwartungen. Es ist wichtig zu wissen, ob man für leidenschaftliche Schauspieleinlagen und blutige Metzeleien Beifall oder eher Buhrufe ernten wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bringt Ideen zur Spielwelt ein, schlagt tolle Bilder, klassische oder abgefahrene Schlüsselszenen und coole Klischees vor und diskutiert darüber. So hat jeder eine klare Vorstellung davon, worum es im Spiel gehen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Diskussion wird auch der Erzählerin deutlich machen, was die Spielerinnen sich vom Spiel wünschen oder erwarten, zum Beispiel ob sie sich wie sagenhafte Helden, unterdrückte Außenseiter oder tragische Antihelden fühlen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;der-sofort-genre-generator&#34;&gt;Der Sofort-Genre-Generator&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wollt ihr schnell und ohne Umwege direkt loslegen, schreiben alle Mitspielerinnen jeweils zwei Genres oder Spielweltideen auf kleine Zettel und werfen sie in einen Hut. Zieht zwei davon und ihr erhaltet &amp;ldquo;Vorstadt-Weltuntergang&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Mittelalter-Superhelden&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Kampfsport-Gymnasium&amp;rdquo;, und ähnliches. Diskutiert über Stimmung, Themen, mögliche Geschichten und Figuren und spielt dann los!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>