<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>01-einleitungs on FU - Frei und universell</title>
    <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/</link>
    <description>Recent content in 01-einleitungs on FU - Frei und universell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:15 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Einleitung</title>
      <link>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 21:46:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://schlawiner.github.io/fu-rpg-frei-und-universell/01-einleitung/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;über-fu&#34;&gt;Über FU&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;FU ist ein Spiel voller Action, Abenteuer und Spaß - ein Rollenspiel mit großen Ambitionen und von verblüffender Einfachheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit FU kannst du aufregende Geschichten in jeder nur vorstellbaren Spielwelt erleben, und das mit kleinstmöglichem Aufwand und Vorbereitung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist vor allem ein einfaches Spiel. Dieses Buch soll dir dabei helfen, dich in wenigen Minuten von der Idee „Diese Spielwelt könnten wir doch als Rollenspiel spielen!“ zum eigentlichen Spiel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Figurenerstellung geht schnell und ist so intuitiv, dass du jede beliebige Figur spielen kannst;  das Spielsystem ist leicht zu erlernen und ganz einfach zu benutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist universell oder auch „generisch“. Das bedeutet, dass sich dieses Gerüst aus Grundregeln nicht auf eine bestimmte Hintergrundgeschichte oder Spielwelt stützt, sondern nichts vorwegnimmt oder voraussetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist ein Grundsystem, um das herum du deine eigene Spielwelt und deine eigenen Geschichten entwickeln kannst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch ist FU auf eine bestimmte Art des Spielens ausgelegt: Es eignet sich besonders für das Improvisieren aus dem Bauch heraus ohne große Vorbereitung oder detaillierte Planung. Erzählerinnen, die gerne spontan und unvorbereitet Abenteuer leiten, wird FU sicher gut gefallen, ebenso Spielerinnen, die keine Lust mehr darauf haben, dass man ihnen sagt, was alles nicht geht, statt was sie alles tun können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wie-man-dieses-buch-verwendet&#34;&gt;Wie man dieses Buch verwendet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dieses Buch enthält zwei Informationstypen. Zuerst kommen die eigentlichen Regeln - sie erklären, wie das Spiel gespielt wird. Die Regeln sind so gesetzt wie die Texte auf dieser Seite, mit klaren Überschriften und Unterüberschriften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FU ist relativ unkompliziert, daher musst du wahrscheinlich nach deinem ersten Spiel nicht mehr oft in diese Regeln schauen. Trotzdem ist alles, was du brauchst, klar und eindeutig formatiert.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Regelbeispiele sind so formatiert. Überall im Haupttext findest du solche Blöcke, die dir die Regeln in Aktion zeigen. Auch sie wirst du nach dem ersten Spiel wahrscheinlich nicht noch einmal brauchen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;admonition note&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;admonition-title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;anmerkungskästen&#34;&gt;Anmerkungskästen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Außerdem gibt es zu vielen Themen &lt;strong&gt;Anmerkungskästen&lt;/strong&gt;. Dort findest du Regelerläuterungen, genauere Beispiele, Anleitungen, wie man die Regeln im Spiel konkret einsetzen kann, und Zusatzregeln, die du bei Bedarf hinzufügen kannst. Diese Kästen erkennst du leicht an einer kleinen wehenden Flagge und dem hellblauen Texthintergrund. Dort kannst du immer dann nachschauen, wenn du Klärung zum „Wie“ und „Wann“ einer bestimmten Regel brauchst.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Diese deutsche Übersetzung des englischsprachigen Originals verwendet der Einfacheit halber durchgehend die weibliche Form - Spielerin, Erzählerin usw. Es sind aber natürlich immer Spielende aller Geschlechter eingeschlossen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>